{"1": {"id_temporal": 1, "title": "Wochentag, 1995..2060", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=1", "title": ["Wochentage im Jahr in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the Year in Hourly Resolution."], "description": ["Wochentage im Jahr (Montag=1..Sonntag=7 => isodow) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the year (Monday=1..Sunday=7 => isodow) in hourly resolution."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": null, "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "1995-01-01", "end": "2060-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": null, "licenses": [{"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.1", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": "Weekdays", "type": "double precision", "unit": "Day of the week (Monday=1..Sunday=7 => isodow)"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023, 2024, 2025, 2026, 2027, 2028, 2029, 2030, 2031, 2032, 2033, 2034, 2035, 2036, 2037, 2038, 2039, 2040, 2041, 2042, 2043, 2044, 2045, 2046, 2047, 2048, 2049, 2050, 2051, 2052, 2053, 2054, 2055, 2056, 2057, 2058, 2059, 2060], "id_region_type": [3]}}, "2": {"id_temporal": 2, "title": "Meteorologische Jahreszeiten, 1995..2060", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=2", "title": ["Meteorologische Jahreszeiten in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological Seasons in Hourly Resolution"], "description": ["Meteorologische Jahreszeiten (Dez-Feb: 1, Mrz-Mai: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological seasons (Dec-Feb: 1, March-May: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in hourly resolution"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": null, "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "1995-01-01", "end": "2060-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": null, "licenses": [{"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.2", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": "Meteorological seasons (Dec-Feb: 1, March-May: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4)", "type": "double precision", "unit": "Season"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023, 2024, 2025, 2026, 2027, 2028, 2029, 2030, 2031, 2032, 2033, 2034, 2035, 2036, 2037, 2038, 2039, 2040, 2041, 2042, 2043, 2044, 2045, 2046, 2047, 2048, 2049, 2050, 2051, 2052, 2053, 2054, 2055, 2056, 2057, 2058, 2059, 2060], "id_region_type": [3]}}, "3": {"id_temporal": 3, "title": "Stunde des Tages", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=3", "title": ["Stunde des Tages", "Hour of the day"], "description": ["Stunde des Tages (mit Zeitumstellung).", "hour of the day (including time changeover)."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": null, "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "1995-01-01", "end": "2060-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": null, "licenses": [{"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.3", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": "Hour of the day", "type": "double precision", "unit": "hour"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023, 2024, 2025, 2026, 2027, 2028, 2029, 2030, 2031, 2032, 2033, 2034, 2035, 2036, 2037, 2038, 2039, 2040, 2041, 2042, 2043, 2044, 2045, 2046, 2047, 2048, 2049, 2050, 2051, 2052, 2053, 2054, 2055, 2056, 2057, 2058, 2059, 2060], "id_region_type": [3]}}, "4": {"id_temporal": 4, "title": "Standardlastprofil H0", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=4", "title": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard load profile (H0) of private households in quarter-hourly resolution."], "description": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung. ", "Standard load profile (H0) of private households in quarter-hourly resolution."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "electricity", "consumption"], "publicationDate": "2019-11-07", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": null, "end": null, "resolution": "15 minutes"}}, "sources": null, "licenses": [{"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.4", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": "id_intern[1] = season (1..4), id_intern[2] = day (1..7), id_intern[2] = hh (0..23)]", "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "Power consumption", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": null, "id_region_type": [3]}}, "5": {"id_temporal": 5, "title": "Standardlastprofil H0", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=5", "title": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard load profile (H0) of private households in hourly resolution"], "description": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung. Stundenwerte werden aus dem Mittelwert der vier Viertelstundenwerte gebildet. ", "Standard load profile (H0) of private households in hourly resolution. Hourly values are calculated from the average of the four quarter-hourly values."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "electricity", "consumption"], "publicationDate": "2019-11-07", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": null, "end": null, "resolution": "1 hour"}}, "sources": null, "licenses": [{"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.5", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": "id_intern[1] = season (1..4), id_intern[2] = day (1..7), id_intern[2] = hh (0..23)]", "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "Power consumption", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": null, "id_region_type": [3]}}, "6": {"id_temporal": 6, "title": "Private Haushalte (H0)", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=6", "title": ["Lastgang (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Load profile (H0) of private households in hourly resolution"], "description": ["Beispielhafte Modellierung des normierten Lastgangs der privaten Haushalte.  Ausgangsbasis SLP H0, keine Jahreszeitliche Dynamisierung. Aneinanderreihung ohne Ber\u00fccksichtigung der Feiertage.", "Modelling of the standardised load profile of private households.  Based on SLP H0, no seasonal dynamization. Sequencing without consideration of public holidays."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "electricity", "consumption"], "publicationDate": "2019-11-07", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": null, "end": null, "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.1", "title": ["Wochentage im Jahr in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the Year in Hourly Resolution."], "description": ["Wochentage im Jahr (Montag=1..Sonntag=7 => isodow) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the year (Monday=1..Sunday=7 => isodow) in hourly resolution."], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.2", "title": ["Meteorologische Jahreszeiten in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological Seasons in Hourly Resolution"], "description": ["Meteorologische Jahreszeiten (Dez-Feb: 1, Mrz-Mai: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological seasons (Dec-Feb: 1, March-May: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in hourly resolution"], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.3", "title": ["Stunde des Tages", "Hour of the day"], "description": ["Stunde des Tages (mit Zeitumstellung).", "hour of the day (including time changeover)."], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.5", "title": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard load profile (H0) of private households in hourly resolution"], "description": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung. Stundenwerte werden aus dem Mittelwert der vier Viertelstundenwerte gebildet. ", "Standard load profile (H0) of private households in hourly resolution. Hourly values are calculated from the average of the four quarter-hourly values."], "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}}], "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999, FfE 2019", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.6", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "normalized load", "type": "double precision", "unit": "percentage of yearly energy consumption"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020], "id_region_type": [3]}}, "7": {"id_temporal": 7, "title": "Private Haushalte", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=7", "title": ["Lastgang (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Load profile (H0) of private households in hourly resolution"], "description": ["Beispielhafte Modellierung des Lastgangs der privaten Haushalte.  Ausgangsbasis SLP H0, keine Jahreszeitliche Dynamisierung. Aneinanderreihung ohne Ber\u00fccksichtigung der Feiertage. Skalierung mit Verbrauch (id_spatial=4)", "Modelling of the timeseries of load (private households).  Based on SLP H0, no seasonal dynamization. Sequencing without consideration of public holidays. Timeseries of load multiplied with energy consumption (id_spatial=4)"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "electricity", "consumption"], "publicationDate": "2019-11-07", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": null, "end": null, "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.6", "title": ["Lastgang (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Load profile (H0) of private households in hourly resolution"], "description": ["Beispielhafte Modellierung des normierten Lastgangs der privaten Haushalte.  Ausgangsbasis SLP H0, keine Jahreszeitliche Dynamisierung. Aneinanderreihung ohne Ber\u00fccksichtigung der Feiertage.", "Modelling of the standardised load profile of private households.  Based on SLP H0, no seasonal dynamization. Sequencing without consideration of public holidays."], "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999, FfE 2019", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.4", "title": "Electricity consumption of private households per country. ", "description": "Electricity consumption of private households per country. Calculated from electricity consumption per capita (Germany)", "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 FfE, 2019\r\n\u00a9 Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder, Deutschland, 2017\r\n\u00a9 Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie, 2019", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}}], "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999\r\n\u00a9 FfE, 2019\n\u00a9 Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder, Deutschland, 2017\n\u00a9 Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie, 2019", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.7", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "load", "type": "double precision", "unit": "MWh/h"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020], "id_region_type": [4]}}, "8": {"id_temporal": 8, "title": "Globalstrahlung", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=8", "title": "Time Series of Global Radiation on a Horizontal Plane in Hourly Resolution (German Districts)", "description": "Global radiation on horizontal plane in hourly resolution at district level based on radiation data of the Copernicus Atmosphere Monitoring Service (CAMS).", "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["Demand Regio", "FfE", "time series", "global radiation", "CAMS"], "publicationDate": "2019-10-23", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": ["https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735"], "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "https://www.innovation-beratung-foerderung.de/INNO/Redaktion/DE/Bilder/Titelbilder/titel_foerderlogo_bmwi.jpg?__blob=poster&v=2", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2005-01-01T00:00+01", "end": "2018-12-31T23:00+01", "resolution": "1 h", "alignment": "left", "aggregationType": "avg"}}, "sources": [{"title": "Copernicus Atmosphere Monitoring Service (CAMS) - Solar Radiation", "description": "https://atmosphere.copernicus.eu/solar-radiation", "path": "http://www.soda-pro.com/de/help/cams-services/cams-radiation-service/download-europe-volume", "licenses": [{"name": null, "title": "License Agreement and Privacy Statement", "path": "http://www.soda-pro.com/documents/10157/326300/CAMS-data-license.pdf/59241f5b-085d-4e79-bf42-1f19b0731d9f", "instruction": "http://www.soda-pro.com/documents/10157/326300/CAMS-data-license.pdf/59241f5b-085d-4e79-bf42-1f19b0731d9f", "attribution": "Contains modified Copernicus Atmosphere Monitoring Service Information (2005-2018)"}]}], "licenses": [{"name": "CC-BY-4.0", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "instruction": "https://tldrlegal.com/license/creative-commons-attribution-4.0-international-(cc-by-4)", "attribution": "\u00a9 FfE, Demand Regio Project; Contains modified Copernicus Atmosphere Monitoring Service Information (2005-2018)"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "opendata.opendata", "path": "opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal_description?select=oep_metadata,internal_id_description,units,demandregio_temporal(*)&&id_temporal=eq.8", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type Identifier", "type": "text", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region Identifier", "type": "text", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Simulation year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year_weather", "description": "Weather year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": "Additional levels of information, see description of internal_id", "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "Global Radiation", "type": "double precision", "unit": "Wh/m2"}, {"name": "values", "description": "Global Radiation in hourly resolution", "type": "double precision[]", "unit": "Wh/m2"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "opendata.opendata.region_description", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "opendata.opendata_spatial", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017], "id_region_type": [4]}}, "9": {"id_temporal": 9, "title": "Tag des Jahres, 1995..2060", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=9", "title": ["Tag des Jahres in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Day of the Year in Hourly Resolution"], "description": ["Tag des Jahres (1..365/366) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (mit Zeitumstellung)", "Day of the year (1..356/366) in hourly resolution (with time change)"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": null, "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "1995-01-01", "end": "2060-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": null, "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.9", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": "Day of the year", "type": "double precision", "unit": "Day of the year"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023, 2024, 2025, 2026, 2027, 2028, 2029, 2030, 2031, 2032, 2033, 2034, 2035, 2036, 2037, 2038, 2039, 2040, 2041, 2042, 2043, 2044, 2045, 2046, 2047, 2048, 2049, 2050, 2051, 2052, 2053, 2054, 2055, 2056, 2057, 2058, 2059, 2060], "id_region_type": [3]}}, "10": {"id_temporal": 10, "title": "Dynamisierungsfunktion, 1995..2060", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=10", "title": ["Dynamisierungsfunktion f\u00fcr das Standardlastprofil H0", "Dynamization Function for the Standard Load Profile H0"], "description": ["Dynamisierungsfunktion f\u00fcr das SLP H0. Werte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Real: Tageswerte)", "Dynamization function for the standard load profile H0 (id_spatial=5). Values in hourly resolution."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "electricity", "consumption"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "1995-01-01", "end": "2060-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"title": ["Tag des Jahres in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Day of the Year in Hourly Resolution"], "description": ["Tag des Jahres (1..365/366) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (mit Zeitumstellung)", "Day of the year (1..356/366) in hourly resolution (with time change)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.9", "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"title": ["Dynamisierungsfuntkion f\u00fcr das Standardlastprofil (H0)", "Dynamic modification function for the standard load profile (H0)"], "description": ["Dynamisierungsfuntkion f\u00fcr das Standardlastprofil (H0)", "Dynamic modification function for the standard load profile (H0)"], "path": null, "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}}], "licenses": [{"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999, FfE"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.10", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "Dynamic modification function", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020], "id_region_type": [3]}}, "11": {"id_temporal": 11, "title": "Au\u00dfentemperatur", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=11", "title": ["Au\u00dfentemperatur", "Temperatur (outdoor)"], "description": ["Au\u00dfentemperatur, Landkreise; basierend auf Mittelpunkt der Region", "Temperatur (outdoor), districts; center of the region"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["weather", "temperature"], "publicationDate": "2018-11-09", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "district"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2006-01-01", "end": "2019-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"title": "COSMO-EU, ICON-EU", "description": "COSMO-EU, ICON-EU", "path": "https://www.dwd.de/DE/fachnutzer/forschung_lehre/numerische_wettervorhersage/nwv_aenderungen/_functions/DownloadBox_modellaenderungen/icon/pdf_2015/pdf_icon_02_07_2015.html", "licenses": {"name": "GeoNutzV", "path": "http://www.geodatenzentrum.de/docpdf/geonutzv_deu.pdf", "title": "Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes", "attribution": "\u00a9 DWD 2018ff", "instruction": "Alle frei zug\u00e4nglichen Geodaten und Geodatendienste d\u00fcrfen entsprechend der \"Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes (GeoNutzV) unter Beigabe eines Quellenvermerks ohne Einschr\u00e4nkungen weiterverwendet werden. "}}, {"title": ["Geodaten der Landkreise nach Bundesamt f\u00fcr Kartographie und Geod\u00e4sie", "Geodata of the administrative districts according to Federal Agency for Cartography and Geodesy (BKG)"], "description": ["Geodaten der Landkreise nach Bundesamt f\u00fcr Kartographie und Geod\u00e4sie", "Geodata of the administrative districts according to Federal Agency for Cartography and Geodesy (BKG)"], "path": "http://www.geodatenzentrum.de/auftrag1/archiv/vektor/dlm250/", "licenses": {"name": "GeoNutzV", "path": "http://www.geodatenzentrum.de/docpdf/geonutzv_deu.pdf", "title": "Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes", "attribution": "\u00a9 GeoBasis-DE / BKG 2017", "instruction": "Die (...) Geodaten stehen \u00fcber Geodatendienste gem\u00e4\u00df Geodatenzugangsgesetz geldleistungsfrei zum Download und zur Online-Nutzung zur Verf\u00fcgung. "}}], "licenses": {"name": "GeoNutzV", "path": "http://www.geodatenzentrum.de/docpdf/geonutzv_deu.pdf", "title": "Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes", "attribution": "\u00a9 DWD 2018ff\r\n\u00a9 GeoBasis-DE / BKG 2017\r\n\u00a9 Datenextraktion: FfE", "instruction": "Alle frei zug\u00e4nglichen Geodaten und Geodatendienste d\u00fcrfen entsprechend der \"Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes (GeoNutzV) unter Beigabe eines Quellenvermerks ohne Einschr\u00e4nkungen weiterverwendet werden. "}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.11", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": ["internal_id = 1: st\u00fcndliche Aufl\u00f6sung; internal_id = 2: gleitendes 72h Temperaturmittel; internal_id = 3: 24h Temperatur-Mittel; internal_id = 4: Gradtagszahl 20/15; wert = Summe der Gradtagszahlen 20/15 eines Jahres; internal_id = 5: Gradtagszahl 20/12; wert = Summe der Gradtagszahlen 20/12 eines Jahres; internal_id = 6: Heizgradtage 15; wert = Summe der Heizgradtage 15 eines Jahres; internal_id = 7: Heizgradtage 12; wert = Summe der Heizgradtage 12 eines Jahres,", ""], "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "depends on internal_id: e.g. Temperature, Average temperature, heating degree day ....", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2019], "id_region_type": [4]}}, "12": {"id_temporal": 12, "title": "Au\u00dfentemperatur", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=12", "title": ["Au\u00dfentemperatur", "Temperatur (outdoor)"], "description": ["Au\u00dfentemperatur, Landkreise; basierend auf basierend auf gr\u00f6\u00dfter Siedlung der Region", "Temperatur (outdoor), districts; center of largest settlement in the region"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["weather", "temperature"], "publicationDate": "2018-11-09", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "district"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2006-01-01", "end": "2019-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"title": "COSMO-EU, ICON-EU", "description": "COSMO-EU, ICON-EU", "path": "https://www.dwd.de/DE/fachnutzer/forschung_lehre/numerische_wettervorhersage/nwv_aenderungen/_functions/DownloadBox_modellaenderungen/icon/pdf_2015/pdf_icon_02_07_2015.html", "licenses": {"name": "GeoNutzV", "path": "http://www.geodatenzentrum.de/docpdf/geonutzv_deu.pdf", "title": "Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes", "attribution": "\u00a9 DWD 2018ff", "instruction": "Alle frei zug\u00e4nglichen Geodaten und Geodatendienste d\u00fcrfen entsprechend der \"Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes (GeoNutzV) unter Beigabe eines Quellenvermerks ohne Einschr\u00e4nkungen weiterverwendet werden. "}}, {"title": ["Geodaten der Landkreise nach Bundesamt f\u00fcr Kartographie und Geod\u00e4sie", "Geodata of the administrative districts according to Federal Agency for Cartography and Geodesy (BKG)"], "description": ["Geodaten der Landkreise nach Bundesamt f\u00fcr Kartographie und Geod\u00e4sie", "Geodata of the administrative districts according to Federal Agency for Cartography and Geodesy (BKG)"], "path": "http://www.geodatenzentrum.de/auftrag1/archiv/vektor/dlm250/", "licenses": {"name": "GeoNutzV", "path": "http://www.geodatenzentrum.de/docpdf/geonutzv_deu.pdf", "title": "Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes", "attribution": "\u00a9 GeoBasis-DE / BKG 2017", "instruction": "Die (...) Geodaten stehen \u00fcber Geodatendienste gem\u00e4\u00df Geodatenzugangsgesetz geldleistungsfrei zum Download und zur Online-Nutzung zur Verf\u00fcgung. "}}, {"title": ["OSM: gr\u00f6\u00dfte Sieldung im Landkreis. Auswertung basierend auf Tags: population, openGeoDB_population", "OSM: largest settlement in the district. Evaluation based on tags: population, openGeoDB_population"], "description": ["OSM: gr\u00f6\u00dfte Sieldung im Landkreis. Auswertung basierend auf Tags: population, openGeoDB_population", "OSM: largest settlement in the district. Evaluation based on tags: population, openGeoDB_population"], "path": "http://download.geofabrik.de/europe/germany.html", "licenses": {"name": "Open Database License (ODbL)", "path": "https://opendatacommons.org/licenses/odbl/index.html", "title": "Open Data Commons Open Database License (ODbL)", "attribution": "\u00a9 OpenStreetMap", "instruction": "Attribution and Share-Alike for Data/Databases"}}], "licenses": {"name": "GeoNutzV", "path": "http://www.geodatenzentrum.de/docpdf/geonutzv_deu.pdf", "title": "Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes", "attribution": "\u00a9 DWD 2018ff\r\n\u00a9 GeoBasis-DE / BKG 2017\r\n\u00a9 Datenextraktion: FfE", "instruction": "Alle frei zug\u00e4nglichen Geodaten und Geodatendienste d\u00fcrfen entsprechend der \"Verordnung zur Festlegung der Nutzungsbestimmungen f\u00fcr die Bereitstellung von Geodaten des Bundes (GeoNutzV) unter Beigabe eines Quellenvermerks ohne Einschr\u00e4nkungen weiterverwendet werden. "}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.12", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": ["internal_id = 1: st\u00fcndliche Aufl\u00f6sung; internal_id = 2: gleitendes 72h Temperaturmittel; internal_id = 3: 24h Temperatur-Mittel; internal_id = 4: Gradtagszahl 20/15; wert = Summe der Gradtagszahlen 20/15 eines Jahres; internal_id = 5: Gradtagszahl 20/12; wert = Summe der Gradtagszahlen 20/12 eines Jahres; internal_id = 6: Heizgradtage 15; wert = Summe der Heizgradtage 15 eines Jahres; internal_id = 7: Heizgradtage 12; wert = Summe der Heizgradtage 12 eines Jahres,", ""], "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "depends on internal_id: e.g. Temperature, Average temperature, heating degree day ....", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2019], "id_region_type": [4]}}, "13": {"id_temporal": 13, "title": "Sonnenh\u00f6he", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=13", "title": ["Sonnenh\u00f6he", "Sun elevation"], "description": ["Sonnenh\u00f6he, Landkreise: Berechnung basierd auf gr\u00f6\u00dfter Siedlung der Region", "Sun elevation, district: Calculation based on largest settlement in the region"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["weather", "sun"], "publicationDate": "2019-02-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "district"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2006-01-01", "end": "2018-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"title": ["OSM: gr\u00f6\u00dfte Sieldung im Landkreis. Auswertung basierend auf Tags: population, openGeoDB_population", "OSM: largest settlement in the district. Evaluation based on tags: population, openGeoDB_population"], "description": ["OSM: gr\u00f6\u00dfte Sieldung im Landkreis. Auswertung basierend auf Tags: population, openGeoDB_population", "OSM: largest settlement in the district. Evaluation based on tags: population, openGeoDB_population"], "path": "http://download.geofabrik.de/europe/germany.html", "licenses": {"name": "Open Database License (ODbL)", "path": "https://opendatacommons.org/licenses/odbl/index.html", "title": "Open Data Commons Open Database License (ODbL)", "attribution": "\u00a9 OpenStreetMap", "instruction": "Attribution and Share-Alike for Data/Databases"}}], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.13", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "elevation", "type": "double precision", "unit": "degree"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018], "id_region_type": [4]}}, "14": {"id_temporal": 14, "title": "Beleuchtung", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=14", "title": ["Indikator f\u00fcr den Beleuchtungsbedarf", "Indicator of illumination demand"], "description": ["Indikator f\u00fcr den Beleuchtungsbedarf, Landkreise; basierend auf gr\u00f6\u00dfter Siedlung der Region und Sonnenh\u00f6he (id_temporal = 14) als Schwellwert, Beleuchtung 1/0 = ja/nein", "Indicator of illumination demand, districts; based on largest settlement in the region and sun elevation (id_temporal = 14) as threshold value, lighting 1/0 = yes/no"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["weather", "sun"], "publicationDate": "2019-02-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "district"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2006-01-01", "end": "2018-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"title": ["Sonnenh\u00f6he", "Sun elevation"], "description": ["Sonnenh\u00f6he, Landkreise: Berechnung basierd auf gr\u00f6\u00dfter Siedlung der Region", "Sun elevation, district: Calculation based on largest settlement in the region"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.13", "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.14", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "indicator", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018], "id_region_type": [4]}}, "15": {"id_temporal": 15, "title": "Anteil Grundlast", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=15", "title": ["Grundlastanteil f\u00fcr verschiedene Anwendungen im Sektor private Haushalte", "Share of base load for residential applications"], "description": ["Sektor Private Haushalte: Grundlastanteil f\u00fcr verschiedene Anwendungen (Licht, Kochen, Sp\u00fclen, ... Umw\u00e4lzpumpe, Gefrieren) differenziert nach Haushaltsgr\u00f6\u00dfe.", "Private households sector: Base load share for various applications (lighting, cooking, washing up, ... circulation pump, freezing) differentiated by household size."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "application", "base load"], "publicationDate": "2019-02-18", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": null}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": null}, "sources": [{"title": ["Eigene Absch\u00e4tzung Forschungszentrum J\u00fclich GmbH, IEK-STE, Simon Burges, Wilfried Hennings, 2019", "Own assumptions: Research Centre J\u00fclich GmbH, IEK-STE, Simon Burges, Wilfried Hennings, 2019"], "description": ["Eigene Absch\u00e4tzung Forschungszentrum J\u00fclich GmbH, IEK-STE, Simon Burges, Wilfried Hennings, 2019\nunter Ber\u00fccksichtigung der Daten in\n\nDe Almeida, Anibal\nDupret, Muriel\nSchlomann, Barbara\nKofod, Casper\nFeildberg, Nicolai\nSimeonov, Kammen\nVorizek, Tomas\n2008\nResidential Monitoring to Decrease Energy Use and Carbon Emissions in Europe (REMODECE). Publishable Report\nCoimbra, Portugal\nISR-University of Coimbra\nhttps://ec.europa.eu/energy/intelligent/projects/sites/iee-projects/files/projects/documents/remodece_publishable_report_en.pdf\non page\nhttps://ec.europa.eu/energy/intelligent/projects/en/projects/remodece\n\nFrondel, Manuel\nGr\u00f6sche, Peter\nRitter, Nolan\nTauchmann, Harald\nVance, Colin\nMatuschek, Peter\nM\u00fcller, Ute\n2011\nErhebung des Energieverbrauchs der privaten Haushalte f\u00fcr die Jahre 2006-2008. Endbericht\nEssen\nRheinisch-Westf\u00e4lisches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (RWI Essen) und\nforsa Gesellschaft f\u00fcr Sozialforschung und statistische Analysen mbH\nKurzbericht:\nhttp://www.rwi-essen.de/media/content/pages/publikationen/rwi-projektberichte/PB_Energieverbrauch-priv-HH-2006-2008_K.pdf\nhttps://www.bmwi.de/Redaktion/DE/Publikationen/Studien/bericht-erhebung-des-energieverbrauchs-private-haushalte-2006-2008.html\nLangfassung:\nhttps://www.econstor.eu/bitstream/10419/72606/1/740364200.pdf\n\nFrondel, Manuel\nJan\u00dfen-Timmen, Ronald\nSommer, Stephan\n2017\nErstellung der Anwendungsbilanzen 2015 und 2016 f\u00fcr den Sektor der Privaten Haushalte und den Verkehrssektor in Deutschland. Endbericht - Okt. 2017\nEssen\nRWI - Leibniz-Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung e.V.\nhttps://ag-energiebilanzen.de/index.php?article_id=29&fileName=rwi_-_einzelbericht_haushalte_2015_und_2016.pdf\n\nStatistisches Bundesamt\n2018\nAusstattungsbestand je 100 Haushalte (EVS): Deutschland, Stichtag, Gebrauchsg\u00fcter, Haushaltsgr\u00f6\u00dfe\nGENESIS-Online Datenbank\nAbgerufen Januar 17, 2019, von\nhttps://www-genesis.destatis.de/ (search for table code 63211-0004)", "Own assumptions: Research Centre J\u00fclich GmbH, IEK-STE, Simon Burges, Wilfried Hennings, 2019\nunter Ber\u00fccksichtigung der Daten in\n\nDe Almeida, Anibal\nDupret, Muriel\nSchlomann, Barbara\nKofod, Casper\nFeildberg, Nicolai\nSimeonov, Kammen\nVorizek, Tomas\n2008\nResidential Monitoring to Decrease Energy Use and Carbon Emissions in Europe (REMODECE). Publishable Report\nCoimbra, Portugal\nISR-University of Coimbra\nhttps://ec.europa.eu/energy/intelligent/projects/sites/iee-projects/files/projects/documents/remodece_publishable_report_en.pdf\non page\nhttps://ec.europa.eu/energy/intelligent/projects/en/projects/remodece\n\nFrondel, Manuel\nGr\u00f6sche, Peter\nRitter, Nolan\nTauchmann, Harald\nVance, Colin\nMatuschek, Peter\nM\u00fcller, Ute\n2011\nErhebung des Energieverbrauchs der privaten Haushalte f\u00fcr die Jahre 2006-2008. Endbericht\nEssen\nRheinisch-Westf\u00e4lisches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (RWI Essen) und\nforsa Gesellschaft f\u00fcr Sozialforschung und statistische Analysen mbH\nKurzbericht:\nhttp://www.rwi-essen.de/media/content/pages/publikationen/rwi-projektberichte/PB_Energieverbrauch-priv-HH-2006-2008_K.pdf\nhttps://www.bmwi.de/Redaktion/DE/Publikationen/Studien/bericht-erhebung-des-energieverbrauchs-private-haushalte-2006-2008.html\nLangfassung:\nhttps://www.econstor.eu/bitstream/10419/72606/1/740364200.pdf\n\nFrondel, Manuel\nJan\u00dfen-Timmen, Ronald\nSommer, Stephan\n2017\nErstellung der Anwendungsbilanzen 2015 und 2016 f\u00fcr den Sektor der Privaten Haushalte und den Verkehrssektor in Deutschland. Endbericht - Okt. 2017\nEssen\nRWI - Leibniz-Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung e.V.\nhttps://ag-energiebilanzen.de/index.php?article_id=29&fileName=rwi_-_einzelbericht_haushalte_2015_und_2016.pdf\n\nStatistisches Bundesamt\n2018\nAusstattungsbestand je 100 Haushalte (EVS): Deutschland, Stichtag, Gebrauchsg\u00fcter, Haushaltsgr\u00f6\u00dfe\nGENESIS-Online Datenbank\nAbgerufen Januar 17, 2019, von\nhttps://www-genesis.destatis.de/ (search for table code 63211-0004)"], "path": null, "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 FZJ", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}}], "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 FZJ", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.15", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": ["[hh_groesse, anwendung]\nhh_groesse: 0 alle, 1..5 Anzahl Personen (5 = 5+)\nanwendung:\n1\tLicht\n2\tKochen\n3\tSpuelen\n4\tWaschen\n5\tTrocknen\n6\tWarmwasser\n7\tBuero\n8\tTV Audio\n9\tAndere\n10\tKuehlen\n11\tUmwaelzpumpe\n12\tGefrieren", "[size_of_household, application]\nsize_of_household: 0 all, 1..5 number of persons (5 = 5+)\napplication:\n1 light\n2 Cooking\n3 spools\n4 Washing\n5 Drying\n6 Hot water\n7 Office\n8 TV Audio\n9 Others\n10 Cooling\n11 Circulation pump\n12 Freezing"], "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "indicator", "type": "double precision", "unit": "percentage"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": null, "id_region_type": [3]}}, "16": {"id_temporal": 16, "title": "Anteil Anwendungen", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=16", "title": ["Sektor Private Haushalte: Anteil verschiedener Anwendungen am Stromverbrauch", "Residential sector: Share of different applications on the electricity consumption"], "description": ["Sektor Private Haushalte: Anteil verschiedener Anwendungen (Licht, Kochen, Sp\u00fclen, ... Umw\u00e4lzpumpe, Gefrieren) am Stromverbrauch; differenziert nach Haushaltsgr\u00f6\u00dfe.", "Residential sector: Share of various applications (lighting, cooking, washing up, ... circulation pump, freezing) on the electricity consumption; differentiated according to household size."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "application", "energy consumption"], "publicationDate": "2019-02-18", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": null}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": null}, "sources": [{"title": ["Eigene Absch\u00e4tzung Forschungszentrum J\u00fclich GmbH, IEK-STE, Simon Burges, Wilfried Hennings, 2019", "Own assumptions: Research Centre J\u00fclich GmbH, IEK-STE, Simon Burges, Wilfried Hennings, 2019"], "description": ["Eigene Absch\u00e4tzung Forschungszentrum J\u00fclich GmbH, IEK-STE, Simon Burges, Wilfried Hennings, 2019", "Own assumptions: Research Centre J\u00fclich GmbH, IEK-STE, Simon Burges, Wilfried Hennings, 2019"], "path": null, "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 FZJ", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}}], "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 FZJ", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.16", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": ["[hh_groesse, anwendung]\nhh_groesse: 0 alle, 1..5 Anzahl Personen (5 = 5+)\nanwendung:\n1\tLicht\n2\tKochen\n3\tSpuelen\n4\tWaschen\n5\tTrocknen\n6\tWarmwasser\n7\tBuero\n8\tTV Audio\n9\tAndere\n10\tKuehlen\n11\tUmwaelzpumpe\n12\tGefrieren\n", "[size_of_household, application]\nsize_of_household: 0 all, 1..5 number of persons (5 = 5+)\napplication:\n1 light\n2 Cooking\n3 spools\n4 Washing\n5 Drying\n6 Hot water\n7 Office\n8 TV Audio\n9 Others\n10 Cooling\n11 Circulation pump\n12 Freezing"], "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "indicator", "type": "double precision", "unit": "percentage"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": null, "id_region_type": [3]}}, "17": {"id_temporal": 17, "title": "Globalstrahlung", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=17", "title": "Time Series of Global Radiation on a Horizontal Plane in Quarter-Hour Resolution (German Districts)", "description": "Global radiation on horizontal plane in quarter-hourly resolution at district level based on radiation data of the Copernicus Atmosphere Monitoring Service (CAMS).", "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["global radiation", "CAMS"], "publicationDate": "2019-10-23", "context": {"homepage": "www.ffe.de/dynamis", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "https://www.innovation-beratung-foerderung.de/INNO/Redaktion/DE/Bilder/Titelbilder/titel_foerderlogo_bmwi.jpg?__blob=poster&v=2", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2005-01-01T00:00+01", "end": "2018-12-31T23:45+01", "resolution": "15 min", "alignment": "left", "aggregationType": "avg"}}, "sources": [{"title": "Copernicus Atmosphere Monitoring Service (CAMS) - Solar Radiation", "description": "https://atmosphere.copernicus.eu/solar-radiation", "path": "http://www.soda-pro.com/de/help/cams-services/cams-radiation-service/download-europe-volume", "licenses": [{"name": null, "title": "License Agreement and Privacy Statement", "path": "http://www.soda-pro.com/documents/10157/326300/CAMS-data-license.pdf/59241f5b-085d-4e79-bf42-1f19b0731d9f", "instruction": "http://www.soda-pro.com/documents/10157/326300/CAMS-data-license.pdf/59241f5b-085d-4e79-bf42-1f19b0731d9f", "attribution": "Contains modified Copernicus Atmosphere Monitoring Service Information (2005-2018)"}]}], "licenses": [{"name": "CC-BY-4.0", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "instruction": "https://tldrlegal.com/license/creative-commons-attribution-4.0-international-(cc-by-4)", "attribution": "\u00a9 FfE, Demand Regio Project; Contains modified Copernicus Atmosphere Monitoring Service Information (2005-2018)"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "opendata.opendata", "path": "opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal_description?select=oep_metadata,internal_id_description,units,demandregio_temporal(*)&&id_temporal=eq.17", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type Identifier", "type": "text", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region Identifier", "type": "text", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Simulation year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year_weather", "description": "Weather year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": "Additional levels of information, see description of internal_id", "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "Global Radiation", "type": "double precision", "unit": "Wh/m2"}, {"name": "values", "description": "Global Radiation in hourly resolution", "type": "double precision[]", "unit": "Wh/m2"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "opendata.opendata.region_description", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "opendata.opendata_spatial", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018], "id_region_type": [4]}}, "18": {"id_temporal": 18, "title": "Ferienzeiten", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=18", "title": ["Ferienzeiten", "Holiday times"], "description": ["Zeitstrahl mit Ferien in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung. \nWert 1 = Herbstferien\nWert 2 = Weihnachtsferien\nWert 3 = Winterferien\nWert 4 = Ostern/Fruehjahr\nWert 5 = Himmelfahrt/Pfingsten\nWert 6 = Sommer\nQuelle: https://www.kmk.org/service/ferien.html\nHinweis 1: im ersten und letzten Jahr fehlen Ferienzeiten, da Schuljahre != Kalenderjahre\nHinweis 2: Die Daten werden je Landkreis bereitgestellt. Alle Landkreise eines Bundeslands sind jedoch identisch. ", "Timeline with holidays in hourly resolution. \nValue 1 = autumn holidays\nValue 2 = Christmas holidays\nvalue 3 = winter holidays\nValue 4 = Easter/spring\nValue 5 = Ascension/Whitsun\nvalue 6 = summer\nSource: https://www.kmk.org/service/ferien.html\nNote 1: in the first and last year there are no holidays, because school years != calendar years\nNote 2: The data are provided per district. However, all districts of a federal state are identical."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": null, "publicationDate": "2019-03-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2004-01-01", "end": "2023-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"title": "Ferienregelung der Kultusministerkonferenz", "description": "Ferienregelung der Kultusministerkonferenz", "path": "https://www.kmk.org/service/ferien.html", "licenses": null}], "licenses": [{"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": null}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.2", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": "Meteorological seasons (Dec-Feb: 1, March-May: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4)", "type": "double precision", "unit": "Season"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023], "id_region_type": [2, 4]}}, "19": {"id_temporal": 19, "title": "Feiertage, 2007..2060", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=19", "title": ["Feiertage in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Holidays in Hourly Resolution"], "description": ["Feiertage (Feiertag: 1; kein Feiertag: 0) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Holidays (holiday: 1; no holiday: 0) in hourly resolution"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": null, "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "Germany"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "1995-01-01", "end": "2060-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": null, "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.19", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": "Holidays (holiday: 1; no holiday: 0) ", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023, 2024, 2025, 2026, 2027, 2028, 2029, 2030, 2031], "id_region_type": [4]}}, "20": {"id_temporal": 20, "title": "SLP G0", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=20", "title": ["Standardlastprofil (G0) Gewerbe in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard load profile (G0) commercial/trade/service in quarter-hourly resolution."], "description": ["Standardlastprofil (G0) Gewerbe in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard load profile (G0) commercial/trade/service in quarter-hourly resolution."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["commercial", "electricity", "profile"], "publicationDate": "2019-07-29", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": null}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": null, "end": null, "resolution": "15 minutes"}}, "sources": null, "licenses": [{"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.20", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": "id_intern[1] = season (1..4), id_intern[2] = day (1..7), id_intern[2] = hh (0..23)]", "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "Power consumption", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": null, "id_region_type": [3]}}, "21": {"id_temporal": 21, "title": "SLP G0", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=21", "title": ["Standardlastprofil (G0) Gewerbe in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard load profile (G0) commercial/trade/service in hourly resolution."], "description": ["Standardlastprofil (G0) Gewerbe in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung. Stundenwerte werden aus dem Mittelwert der vier Viertelstundenwerte gebildet. ", "Standard load profile (H0) of commercial/trade/service in hourly resolution. Hourly values are calculated from the average of the four quarter-hourly values."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["commercial", "electricity", "profile"], "publicationDate": "2019-11-07", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": null}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": null, "end": null, "resolution": "1 hour"}}, "sources": null, "licenses": [{"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.21", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": "id_intern[1] = season (1..4), id_intern[2] = day (1..7), id_intern[2] = hh (0..23)]", "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "Power consumption", "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": null, "id_region_type": [3]}}, "22": {"id_temporal": 22, "title": "Lastgang (SLP G0)", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=22", "title": ["Lastgang (G0) Gewerbe in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Timeseries of load (G0) commercial/trade/service in hourly resolution."], "description": ["Beispiel f\u00fcr die Modellierung des Lastgangs (G0) Gewerbe in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Modelling of timeseries load (G0) commercial/trade/service in hourly resolution. Based on SLP G0. "], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["commercial", "electricity", "profile"], "publicationDate": "2019-11-07", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": null}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": null, "end": null, "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.1", "title": ["Wochentage im Jahr in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the Year in Hourly Resolution."], "description": ["Wochentage im Jahr (Montag=1..Sonntag=7 => isodow) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the year (Monday=1..Sunday=7 => isodow) in hourly resolution."], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.2", "title": ["Meteorologische Jahreszeiten in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological Seasons in Hourly Resolution"], "description": ["Meteorologische Jahreszeiten (Dez-Feb: 1, Mrz-Mai: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological seasons (Dec-Feb: 1, March-May: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in hourly resolution"], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.3", "title": ["Stunde des Tages", "Hour of the day"], "description": ["Stunde des Tages (mit Zeitumstellung).", "hour of the day (including time changeover)."], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.19", "title": ["Feiertage in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Holidays in Hourly Resolution"], "description": ["Feiertage (Feiertag: 1; kein Feiertag: 0) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Holidays (holiday: 1; no holiday: 0) in hourly resolution"], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.21", "title": ["Standardlastprofil (G0) Gewerbe in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard load profile (G0) commercial/trade/service in hourly resolution."], "description": ["Standardlastprofil (G0) Gewerbe in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung. Stundenwerte werden aus dem Mittelwert der vier Viertelstundenwerte gebildet. ", "Standard load profile (H0) of commercial/trade/service in hourly resolution. Hourly values are calculated from the average of the four quarter-hourly values."], "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}}], "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999, FfE 2019", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.22", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "normalized load", "type": "double precision", "unit": "percentage of yearly energy consumption"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020], "id_region_type": [4]}}, "23": {"id_temporal": 23, "title": "Lastgang (SLP H0)", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=23", "title": ["Lastgang der privaten Haushalte nach H0 (1 Jahr, in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung, normiert)", "Residential: Timeseries of load according to H0 (1 year, in hourly resolution, normalized)\n"], "description": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte (1 Jahr in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung)\nStundenwerte werden aus dem Mittelwert der vier Viertelstundenwerte gebildet. \nJahresverlauf basiert auf Wochentagen und Feiertagen (id_temporal in (1,19))\nmit Jahreszeitlicher Dynamisierung. Aneinanderreihung der Typtage ber\u00fccksichtigt auch Feiertage.", "Residential: Timeseries of electric load (H0, 1 year with hourly resolution)\n- Hourly values are calculated from the average of the four quarter-hourly values. \n- Year is based on weekdays and public holidays (id_temporal in (1,19))\n- seasonal Dynamization function (id_temporal=10)"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "electricity", "consumption"], "publicationDate": "2019-07-29", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "district"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": null, "end": null, "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.1", "title": ["Wochentage im Jahr in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the Year in Hourly Resolution."], "description": ["Wochentage im Jahr (Montag=1..Sonntag=7 => isodow) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the year (Monday=1..Sunday=7 => isodow) in hourly resolution."], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.2", "title": ["Meteorologische Jahreszeiten in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological Seasons in Hourly Resolution"], "description": ["Meteorologische Jahreszeiten (Dez-Feb: 1, Mrz-Mai: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological seasons (Dec-Feb: 1, March-May: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in hourly resolution"], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.3", "title": ["Stunde des Tages", "Hour of the day"], "description": ["Stunde des Tages (mit Zeitumstellung).", "hour of the day (including time changeover)."], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.5", "title": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard load profile (H0) of private households in hourly resolution"], "description": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung. Stundenwerte werden aus dem Mittelwert der vier Viertelstundenwerte gebildet. ", "Standard load profile (H0) of private households in hourly resolution. Hourly values are calculated from the average of the four quarter-hourly values."], "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.10", "title": ["Dynamisierungsfunktion f\u00fcr das Standardlastprofil H0", "Dynamization Function for the Standard Load Profile H0"], "description": ["Dynamisierungsfunktion f\u00fcr das SLP H0. Werte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Real: Tageswerte)", "Dynamization function for the standard load profile H0 (id_spatial=5). Values in hourly resolution."], "licenses": {"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999, FfE"}}, {"path": "http://opendata.ffe.de:3000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.19", "title": ["Feiertage in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Holidays in Hourly Resolution"], "description": ["Feiertage (Feiertag: 1; kein Feiertag: 0) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Holidays (holiday: 1; no holiday: 0) in hourly resolution"], "licenses": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/", "instruction": "no copyright", "attribution": "FfE"}}], "licenses": {"name": "cc-by-4.0", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/", "title": "Creative Commons Attribution 4.0 International Public License", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999, FfE 2019", "instruction": "You are free to: \r\nShare \u2014 copy and redistribute the material in any medium or format \r\nAdapt \u2014 remix, transform, and build upon the material for any purpose, even commercially."}, "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.23", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "normalized load", "type": "double precision", "unit": "percentage of yearly energy consumption"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020], "id_region_type": [4]}}, "25": {"id_temporal": 25, "title": "St\u00fcndliches Lastprofil privater Haushalte (H0), 2007..2060", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=25", "title": ["Normierte Stromlastg\u00e4nge privater Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Normalised Electricity Load Profiles of Private Households in Hourly Resolution (German Districts)"], "description": ["Modellierung des normierten Stromlastgangs der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung auf Landkreisebene. Ausgangsbasis SLP H0, Jahreszeitliche Dynamisierung. Ber\u00fccksichtigung der Feiertage.", "Modelling of the normalised electricity load profiles of private households in hourly resolution at district level. Starting point SLP H0, seasonal dynamisation. Consideration of public holidays."], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "consumption", "electricity"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "district"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2007-01-01", "end": "2060-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"title": ["Dynamisierungsfunktion f\u00fcr das Standardlastprofil H0", "Dynamization Function for the Standard Load Profile H0"], "description": ["Dynamisierungsfunktion f\u00fcr das SLP H0. Werte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Real: Tageswerte)", "Dynamization function for the standard load profile H0 (id_temporal=5). Values in hourly resolution."], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.10", "licenses": {"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999, FfE"}}, {"title": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Standard Load Profile (H0) of Private Households in Hourly Resolution"], "description": ["Standardlastprofil (H0) der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung. Stundenwerte werden aus dem Mittelwert der vier Viertelstundenwerte gebildet. ", "Standard load profile (H0) of private households in hourly resolution. Hourly values are calculated from the average of the four quarter-hourly values."], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.5", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}}, {"title": ["Wochentage im Jahr in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the Year in Hourly Resolution."], "description": ["Wochentage im Jahr (Montag=1..Sonntag=7 => isodow) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung.", "Weekdays in the year (Monday=1..Sunday=7 => isodow) in hourly resolution."], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.1", "licenses": {"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "FfE"}}, {"title": ["Meteorologische Jahreszeiten in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological Seasons in Hourly Resolution"], "description": ["Meteorologische Jahreszeiten (Dez-Feb: 1, Mrz-Mai: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Meteorological seasons (Dec-Feb: 1, March-May: 2, Jun-Aug: 3, Sep-Nov: 4) in hourly resolution"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.2", "licenses": {"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "FfE"}}, {"title": ["Feiertage in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Holidays in Hourly Resolution"], "description": ["Feiertage (Feiertag: 1; kein Feiertag: 0) in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung", "Holidays (holiday: 1; no holiday: 0) in hourly resolution"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.19", "licenses": {"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "FfE"}}], "licenses": [{"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "FfE, \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.25", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": null, "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023, 2024, 2025, 2026, 2027, 2028, 2029, 2030, 2031, 2032, 2033, 2034, 2035, 2036, 2037, 2038, 2039, 2040, 2041, 2042, 2043, 2044, 2045, 2046, 2047, 2048, 2049, 2050, 2051, 2052, 2053, 2054, 2055, 2056, 2057, 2058, 2059, 2060], "id_region_type": [4]}}, "26": {"id_temporal": 26, "title": "St\u00fcndlicher Stromverbrauch privater Haushalte, 2007..2060", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=26", "title": ["Stromverbrauch privater Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Electricity Consumption of Private Households in Hourly Resolution (German Districts)"], "description": ["Normierte Stromlastg\u00e4nge privater Haushalte (id_temoral=25) multipliziert mit deren Jahresverbrauch (id_spatial=55) auf Landkreisebene.", "Normalised electricity load profilers of private households (id_temoral=25) multiplied by their annual consumption (id_spatial=55) at district level"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["residential", "consumption", "electricity"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "district"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2007-01-01", "end": "2060-12-31", "resolution": "1 hour"}}, "sources": [{"title": ["Normierte Stromlastg\u00e4nge privater Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Normalised Electricity Load Profiles of Private Households in Hourly Resolution (German Districts)"], "description": ["Modellierung des normierten Stromlastgangs der privaten Haushalte in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung auf Landkreisebene. Ausgangsbasis SLP H0, Jahreszeitliche Dynamisierung. Ber\u00fccksichtigung der Feiertage.", "Modelling of the normalised electricity load profiles of private households in hourly resolution at district level. Starting point SLP H0, seasonal dynamisation. Consideration of public holidays."], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.25", "licenses": {"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "FfE, \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}}, {"title": ["Stromverbrauch der Haushalte ist insgesamt und nach Haushaltsgroesse", "Household Electricity Consumption Total and by Household Size"], "description": ["Stromverbrauch der Haushalte ist insgesamt und nach Haushaltsgroesse", "Household Electricity Consumption Total and by Household Size"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.55", "licenses": {"name": "CC BY 4.0", "title": "Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)", "path": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.en", "instruction": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode", "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999, FfE"}}], "licenses": [{"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 FfE, 2019; \u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2008-2017; BBSR, 2015; EnergieAgentur-NRW, 2015; \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.26", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": "Scenario: Historical data (id_spatial=1), internal_id[1]: 1 = moderate births and life expectancy, low migration balance (G2L2W1), internal_id[1]: 2 = moderate births, life expectancy and net migration (G2L2W2), internal_id[1]: 3 = moderate births and life expectancy, high net migration (G2L2W3)", "unit": null}, {"name": "value", "description": null, "type": "double precision", "unit": null}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023, 2024, 2025, 2026, 2027, 2028, 2029, 2030, 2031, 2032, 2033, 2034, 2035, 2036, 2037, 2038, 2039, 2040, 2041, 2042, 2043, 2044, 2045, 2046, 2047, 2048, 2049, 2050, 2051, 2052, 2053, 2054, 2055, 2056, 2057, 2058, 2059, 2060], "id_region_type": [4]}}, "27": {"id_temporal": 27, "title": "BGW 2006 Stundenwerte", "oep_metadata": null, "ffe_metadata": {"year_weather": null, "id_region_type": [3]}}, "28": {"id_temporal": 28, "title": "Jahreslastg\u00e4nge Gas (st\u00fcndl. Aufl\u00f6sung)", "oep_metadata": null, "ffe_metadata": {"year_weather": [2014, 2015, 2016], "id_region_type": [4]}}, "29": {"id_temporal": 29, "title": "Globalstrahlung", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=29", "title": "Time Series of Surface Net Downward Shortwave Flux in hourly Resolution; MERRA-2 (German Districts)", "id": null, "description": "Surface Net Downward Shortwave Flux based on data of MERRA-2 (Modern-Era Retrospective analysis for Research and Applications, Version 2). https://gmao.gsfc.nasa.gov/reanalysis/MERRA-2/", "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["Demand Regio", "global radiation", "MERRA-2"], "publicationDate": "2020-02-21", "context": {"homepage": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "documentation": "https://www.ffe.de/themen-und-methoden/erzeugung-und-markt/735", "sourceCode": null, "contact": "https://www.ffe.de/die-ffe/die-personen/mitarbeiter-ffe/25", "grantNo": "03ET4040B", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "https://www.ffe.de/templates/ffe_v3/img/ffe_logo_2019.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2019-01-01T00:30+01", "end": "2019-12-31T23:30+01", "resolution": "1 hour", "alignment": "center", "aggregationType": "avg"}}, "sources": [{"title": "Surface Net Downward Shortwave Flux based on data of MERRA-2", "description": "Surface Net Downward Shortwave Flux based on data of MERRA-2 (Modern-Era Retrospective analysis for Research and Applications, Version 2). https://gmao.gsfc.nasa.gov/reanalysis/MERRA-2/; ", "path": ["http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.29", "https://disc.gsfc.nasa.gov/datasets/M2T1NXRAD_5.12.4/summary"], "licenses": [{"name": null, "title": null, "path": ["10.5067/Q9QMY5PBNV1T", "https://science.nasa.gov/earth-science/earth-science-data/data-information-policy/"], "instruction": "Use attribtion to cite the data in publications. ", "attribution": "Global Modeling and Assimilation Office (GMAO) (2015), MERRA-2 tavg1_2d_rad_Nx: 2d,1-Hourly,Time-Averaged,Single-Level,Assimilation,Radiation Diagnostics V5.12.4, Greenbelt, MD, USA, Goddard Earth Sciences Data and Information Services Center (GES DISC), Accessed: 2020-02-21, 10.5067/Q9QMY5PBNV1T"}]}], "licenses": [{"name": null, "title": null, "path": ["10.5067/Q9QMY5PBNV1T", "https://science.nasa.gov/earth-science/earth-science-data/data-information-policy/"], "instruction": "Use attribtion to cite the data in publications. ", "attribution": "Global Modeling and Assimilation Office (GMAO) (2015), MERRA-2 tavg1_2d_rad_Nx: 2d,1-Hourly,Time-Averaged,Single-Level,Assimilation,Radiation Diagnostics V5.12.4, Greenbelt, MD, USA, Goddard Earth Sciences Data and Information Services Center (GES DISC), Accessed: 2020-02-21, 10.5067/Q9QMY5PBNV1T;"}], "contributors": null, "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "opendata.opendata", "path": "opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal_description?select=oep_metadata,internal_id_description,units,demandregio_temporal(*)&&id_temporal=eq.29", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type Identifier", "type": "text", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region Identifier", "type": "text", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Simulation year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year_weather", "description": "Weather year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": "Additional levels of information, see description of internal_id", "type": "integer[]", "unit": null}, {"name": "value", "description": "Surface Net Downward Shortwave Flux", "type": "double precision", "unit": "Wh/(m2 a)"}, {"name": "values", "description": "Surface Net Downward Shortwave Flux in hourly resolution", "type": "double precision[]", "unit": "Wh/m2"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "opendata.opendata.region_description", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "opendata.opendata_spatial", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2019], "id_region_type": [4]}}, "30": {"id_temporal": 30, "title": "Stromverbrauch GHD", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=30", "title": ["Stromverbrauch GHD in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Electricity Consumption of CTS sector in Quarter-hourly Resolution (German Districts)"], "id": null, "description": ["Normierte Stromlastg\u00e4nge der GHD multipliziert mit deren Jahresverbrauch auf Landkreisebene.", "Normalised electricity load profilers of CTS sector multiplied by their annual consumption at district level"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["nonresidential", "consumption", "electricity", "cts"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/", "documentation": "https://github.com/DemandRegioTeam/disaggregator; https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/", "sourceCode": null, "contact": ["https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/paul_anton_verwiebe/", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/stephan_seim/"], "grantNo": "03ET4040C", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2020/05/logo_tu_berlin.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2015-01-01 0:00", "end": "2015-12-31 23:45", "resolution": "15 min", "alignment": "left", "aggregationType": "sum"}}, "sources": [{"title": ["Tabellen zu den Umwelt\u00f6konomischen Gesamtrechnungen; Teil 2: Energie", "Tables of environmental economic accounts ;Part 2: Energy"], "description": ["Tabellen zu Aufkommen, Verbrauch und Verwendung von Energie in Deutschland.", "Tables on the generation, consumption and use of energy in Germany."], "path": "https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Umwelt/Publikationen/Umweltnutzung-Wirtschaft/umweltnutzung-und-wirtschaft-energie-pdf-5850014.html", "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018"}}, {"title": ["Standardlastprofile Strom", "Standard Load Profiles for Electric Power"], "description": ["BDEW Standardlastprofile Strom", "BDEW Standard Load Profiles for Electric Power"], "path": "https://www.bdew.de/energie/standardlastprofile-strom/", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999"}}, {"title": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "description": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.18", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.28", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basic (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basis (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.27", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}], "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018; BBSR, 2015; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999; \u00a9 FfE, 2019; "}, "contributors": ["Paul Verwiebe", "Maike Held"], "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.30", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": null, "type": "double precision", "unit": "MWh/15 Min"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2015], "id_region_type": [4]}}, "31": {"id_temporal": 31, "title": "Stromverbrauch Industrie", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=31", "title": ["Stromverbrauch der Industrie in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Electricity Consumption of Industry sector in Quarter-hourly Resolution (German Districts)"], "id": null, "description": ["Normierte Stromlastg\u00e4nge der Industrie multipliziert mit deren Jahresverbrauch auf Landkreisebene.", "Normalised electricity load profilers of Industry sector multiplied by their annual consumption at district level"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["industrial", "consumption", "electricity"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/", "documentation": ["https://github.com/DemandRegioTeam/disaggregator", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/"], "sourceCode": null, "contact": ["https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/paul_anton_verwiebe/", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/stephan_seim/"], "grantNo": "03ET4040C", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2020/05/logo_tu_berlin.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2015-01-01 0:00", "end": "2015-12-31 23:45", "resolution": "15 min", "alignment": "left", "aggregationType": "sum"}}, "sources": [{"title": ["Tabellen zu den Umwelt\u00f6konomischen Gesamtrechnungen; Teil 2: Energie", "Tables of environmental economic accounts ;Part 2: Energy"], "description": ["Tabellen zu Aufkommen, Verbrauch und Verwendung von Energie in Deutschland.", "Tables on the generation, consumption and use of energy in Germany."], "path": "https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Umwelt/Publikationen/Umweltnutzung-Wirtschaft/umweltnutzung-und-wirtschaft-energie-pdf-5850014.html", "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018"}}, {"title": ["Betriebsschichtregime Industrie f\u00fcr Strom und Gas", "Shift Load Profiles Industry for Electric Power and Gas"], "description": ["Betriebsschichtregime Industrie f\u00fcr Strom und Gas", "Shift Load Profiles Industry for Electric Power and Gas"], "path": null, "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 TUB (Berlin), 2019"}}, {"title": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "description": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.18", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.28", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basic (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basis (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.27", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Industrieller Energieverbrauch (Verarbeitendendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden) (Landkreis)", "Energy Consumption by Manufacturing, Mining and Quarrying Industries (German Districts)"], "description": ["Industrieller Energieverbrauch (Verarbeitendendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden) (Landkreis)", "Energy Consumption by Manufacturing, Mining and Quarrying Industries (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.15", "licenses": {"name": null, "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 Statistischen \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder, Deutschland, 2017; \u00a9 Datenaufbereitung FfE, 2019"}}], "licenses": [{"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018; BBSR, 2015; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999; \u00a9 FfE, 2019; "}], "contributors": ["Paul Verwiebe", "Maike Held"], "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.31", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": null, "type": "double precision", "unit": "MWh/15 Min"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2015], "id_region_type": [4]}}, "32": {"id_temporal": 32, "title": "Gasverbrauch GHD", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=32", "title": ["Gasverbrauch GHD in st\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Gas Consumption of CTS sector in Hourly Resolution (German Districts)"], "id": null, "description": ["Normierte Gaslastg\u00e4nge der GHD multipliziert mit deren Jahresverbrauch auf Landkreisebene.", "Normalised gas load profilers of CTS sector multiplied by their annual consumption at district level"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["nonresidential", "consumption", "gas", "cts"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/", "documentation": ["https://github.com/DemandRegioTeam/disaggregator", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/"], "sourceCode": null, "contact": ["https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/paul_anton_verwiebe/", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/stephan_seim/"], "grantNo": "03ET4040C", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2020/05/logo_tu_berlin.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2015-01-01 0:00", "end": "2015-12-31 23:45", "resolution": "15 min", "alignment": "left", "aggregationType": "sum"}}, "sources": [{"title": ["Tabellen zu den Umwelt\u00f6konomischen Gesamtrechnungen; Teil 2: Energie", "Tables of environmental economic accounts ;Part 2: Energy"], "description": ["Tabellen zu Aufkommen, Verbrauch und Verwendung von Energie in Deutschland.", "Tables on the generation, consumption and use of energy in Germany."], "path": "https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Umwelt/Publikationen/Umweltnutzung-Wirtschaft/umweltnutzung-und-wirtschaft-energie-pdf-5850014.html", "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018"}}, {"title": ["Standardlastprofile Gas", "Standard Load Profiles for Gas"], "description": ["BDEW Standardlastprofile Gas", "BDEW Standard Load Profiles for Gas"], "path": "https://www.bdew.de/energie/standardlastprofile-gas/", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 BDEW Frankfurt (Main); \u00a9 FfE, 2015"}}, {"title": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "description": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.18", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.28", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basic (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basis (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.27", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Durchschnittstemperatur in [\u00b0C] je NUTS-3-Region und Zeitschritt", "Ambient temperature in [\u00b0C] per NUTS-3-region and time step"], "description": ["Durchschnittstemperatur in [\u00b0C] je NUTS-3-Region und Zeitschritt", "Ambient temperature in [\u00b0C] per NUTS-3-region and time step"], "path": "", "licenses": {"name": "", "title": "", "path": "", "instruction": "", "attribution": ""}}], "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018; BBSR, 2015; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999; \u00a9 FfE, 2019; "}, "contributors": ["Paul Verwiebe", "Maike Held"], "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.32", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": null, "type": "double precision", "unit": "MWh/15 Min"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2015], "id_region_type": [4]}}, "33": {"id_temporal": 33, "title": "Gasverbrauch Industrie", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=33", "title": ["Gasverbrauch der Industrie in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Gas Consumption of Industry sector in Quarter-hourly Resolution (German Districts)"], "id": null, "description": ["Normierte Gaslastg\u00e4nge der Industrie multipliziert mit deren Jahresverbrauch auf Landkreisebene.", "Normalised gas load profilers of Industry sector multiplied by their annual consumption at district level"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["industrial", "consumption", "gas"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/", "documentation": ["https://github.com/DemandRegioTeam/disaggregator", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/"], "sourceCode": null, "contact": ["https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/paul_anton_verwiebe/", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/stephan_seim/"], "grantNo": "03ET4040C", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2020/05/logo_tu_berlin.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2015-01-01 0:00", "end": "2015-12-31 23:45", "resolution": "15 min", "alignment": "left", "aggregationType": "sum"}}, "sources": [{"title": ["Tabellen zu den Umwelt\u00f6konomischen Gesamtrechnungen; Teil 2: Energie", "Tables of environmental economic accounts ;Part 2: Energy"], "description": ["Tabellen zu Aufkommen, Verbrauch und Verwendung von Energie in Deutschland.", "Tables on the generation, consumption and use of energy in Germany."], "path": "https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Umwelt/Publikationen/Umweltnutzung-Wirtschaft/umweltnutzung-und-wirtschaft-energie-pdf-5850014.html", "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018"}}, {"title": ["Betriebsschichtregime Industrie f\u00fcr Strom und Gas", "Shift Load Profiles Industry for Electric Power and Gas"], "description": ["Betriebsschichtregime Industrie f\u00fcr Strom und Gas", "Shift Load Profiles Industry for Electric Power and Gas"], "path": null, "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 TUB (Berlin), 2019"}}, {"title": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "description": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.18", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.28", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basic (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basis (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.27", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Industrieller Energieverbrauch (Verarbeitendendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden) (Landkreis)", "Energy Consumption by Manufacturing, Mining and Quarrying Industries (German Districts)"], "description": ["Industrieller Energieverbrauch (Verarbeitendendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden) (Landkreis)", "Energy Consumption by Manufacturing, Mining and Quarrying Industries (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.15", "licenses": {"name": "", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "", "instruction": "", "attribution": "\u00a9 Statistischen \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder, Deutschland, 2017; \u00a9 Datenaufbereitung FfE, 2019"}}], "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018; BBSR, 2015; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999; \u00a9 FfE, 2019; "}, "contributors": ["Paul Verwiebe", "Maike Held"], "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.33", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": null, "type": "double precision", "unit": "MWh/15 Min"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2015], "id_region_type": [4]}}, "34": {"id_temporal": 34, "title": "Stromverbrauch Industrie (nur Netzbezug)", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=34", "title": ["Stromverbrauch der Industrie aus Netzbezug in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Electricity Consumption of Industry sector obtained from grid in Quarter-hourly Resolution (German Districts)"], "id": null, "description": ["Normierte Stromlastg\u00e4nge der Industrie multipliziert mit deren Jahresverbrauch aus Netzbezug auf Landkreisebene.", "Normalised electricity load profilers of Industry sector multiplied by their annual consumption obtained from grid at district level"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["industrial", "consumption", "electricity"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/", "documentation": ["https://github.com/DemandRegioTeam/disaggregator", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/"], "sourceCode": null, "contact": ["https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/paul_anton_verwiebe/", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/stephan_seim/"], "grantNo": "03ET4040C", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2020/05/logo_tu_berlin.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2015-01-01 0:00", "end": "2015-12-31 23:45", "resolution": "15 min", "alignment": "left", "aggregationType": "sum"}}, "sources": [{"title": ["Tabellen zu den Umwelt\u00f6konomischen Gesamtrechnungen; Teil 2: Energie", "Tables of environmental economic accounts ;Part 2: Energy"], "description": ["Tabellen zu Aufkommen, Verbrauch und Verwendung von Energie in Deutschland.", "Tables on the generation, consumption and use of energy in Germany."], "path": "https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Umwelt/Publikationen/Umweltnutzung-Wirtschaft/umweltnutzung-und-wirtschaft-energie-pdf-5850014.html", "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018"}}, {"title": ["Betriebsschichtregime Industrie f\u00fcr Strom und Gas", "Shift Load Profiles Industry for Electric Power and Gas"], "description": ["Betriebsschichtregime Industrie f\u00fcr Strom und Gas", "Shift Load Profiles Industry for Electric Power and Gas"], "path": null, "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 TUB (Berlin), 2019"}}, {"title": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "description": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.18", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.28", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": "", "instruction": "", "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basic (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basis (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.27", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": "", "instruction": "", "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Industrieller Energieverbrauch (Verarbeitendendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden) (Landkreis)", "Energy Consumption by Manufacturing, Mining and Quarrying Industries (German Districts)"], "description": ["Industrieller Energieverbrauch (Verarbeitendendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden) (Landkreis)", "Energy Consumption by Manufacturing, Mining and Quarrying Industries (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.15", "licenses": {"name": "", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "", "instruction": "", "attribution": "\u00a9 Statistischen \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder, Deutschland, 2017; \u00a9 Datenaufbereitung FfE, 2019"}}, {"title": ["Zerlegungsfaktoren f\u00fcr den industriellen Energieverbrauch", "Decomposition Factors Industrial Energy Demand"], "description": ["Zerlegungsfaktoren f\u00fcr den industriellen Energieverbrauch", "Decomposition Factors Industrial Energy Demand"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.38", "licenses": {"name": "(CC BY-NC 4.0)", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": "", "instruction": "", "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2008-2017; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}], "licenses": [{"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018; BBSR, 2015; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999; \u00a9 FfE, 2019; "}], "contributors": ["Paul Verwiebe", "Maike Held"], "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.34", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": null, "type": "double precision", "unit": "MWh/15 Min"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2015], "id_region_type": [4]}}, "35": {"id_temporal": 35, "title": "Gasverbrauch Industrie (ohne Eigenerzeugung Strom)", "oep_metadata": {"name": "id_temporal=35", "title": ["Gasverbrauch der Industrie ohne Verbrauch zur Stromeigenerzeugung in viertelst\u00fcndlicher Aufl\u00f6sung (Landkreis)", "Gas Consumption of Industry sector without consumption for self-generation of electricity in Quarter-hourly Resolution (German Districts)"], "id": null, "description": ["Normierte Gaslastg\u00e4nge der Industrie multipliziert mit deren Jahresverbrauch (ohne Verbrauch zur Stromeigenerzeugung) auf Landkreisebene.", "Normalised gas load profilers of Industry sector multiplied by their annual consumption (without consumption for self-generation of electricity) at district level"], "language": ["en-GB", "en-US", "de-DE"], "keywords": ["industrial", "consumption", "gas"], "publicationDate": "2019-11-12", "context": {"homepage": "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/", "documentation": ["https://github.com/DemandRegioTeam/disaggregator", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/forschung/laufende_forschungsvorhaben/demandregio/"], "sourceCode": null, "contact": ["https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/paul_anton_verwiebe/", "https://www.er.tu-berlin.de/menue/ueber_uns/mitarbeiterinnen/wissenschaftliche_mitarbeiterinnen/stephan_seim/"], "grantNo": "03ET4040C", "fundingAgency": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie", "fundingAgencyLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2019/09/titel_foerderlogo_bmwi.jpg", "publisherLogo": "http://opendata.ffe.de/wp-content/uploads/2020/05/logo_tu_berlin.png"}, "spatial": {"location": "Germany", "extent": "Germany", "resolution": "districts"}, "temporal": {"referenceDate": null, "timeseries": {"start": "2015-01-01 0:00", "end": "2015-12-31 23:45", "resolution": "15 min", "alignment": "left", "aggregationType": "sum"}}, "sources": [{"title": ["Tabellen zu den Umwelt\u00f6konomischen Gesamtrechnungen; Teil 2: Energie", "Tables of environmental economic accounts ;Part 2: Energy"], "description": ["Tabellen zu Aufkommen, Verbrauch und Verwendung von Energie in Deutschland.", "Tables on the generation, consumption and use of energy in Germany."], "path": "https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Umwelt/Publikationen/Umweltnutzung-Wirtschaft/umweltnutzung-und-wirtschaft-energie-pdf-5850014.html", "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018"}}, {"title": ["Betriebsschichtregime Industrie f\u00fcr Strom und Gas", "Shift Load Profiles Industry for Electric Power and Gas"], "description": ["Betriebsschichtregime Industrie f\u00fcr Strom und Gas", "Shift Load Profiles Industry for Electric Power and Gas"], "path": null, "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 TUB (Berlin), 2019"}}, {"title": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "description": ["Besch\u00e4ftigte je Wirtschaftszweig nach WZ2008 (Landkreis)", "Employees by WZ2008 (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.18", "licenses": {"name": null, "title": null, "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Digitalisierung (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Digitalisation (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.28", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basic (German Districts)"], "description": ["Prognose der Besch\u00e4ftigten je Wirtschaftszweig nach WZ2008, Szenario Basis (Landkreis)", "Forecast of Employees by Economic Sectors, Scenario Basis (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.27", "licenses": {"name": "CC BY-NC 4.0", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)"}}, {"title": ["Industrieller Energieverbrauch (Verarbeitendendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden) (Landkreis)", "Energy Consumption by Manufacturing, Mining and Quarrying Industries (German Districts)"], "description": ["Industrieller Energieverbrauch (Verarbeitendendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden) (Landkreis)", "Energy Consumption by Manufacturing, Mining and Quarrying Industries (German Districts)"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.15", "licenses": {"name": null, "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 Statistischen \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder, Deutschland, 2017; \u00a9 Datenaufbereitung FfE, 2019"}}, {"title": ["Zerlegungsfaktoren f\u00fcr den industriellen Energieverbrauch", "Decomposition Factors Industrial Energy Demand"], "description": ["Zerlegungsfaktoren f\u00fcr den industriellen Energieverbrauch", "Decomposition Factors Industrial Energy Demand"], "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_spatial?id_spatial=eq.38", "licenses": {"name": "(CC BY-NC 4.0)", "title": "Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0)", "path": null, "instruction": null, "attribution": "\u00a9 FfE 2019; \u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2008-2017; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}], "licenses": {"name": "dl-de-by-2.0", "title": "Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 version 2.0", "path": "https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0", "instruction": "(2) The user must ensure that the source note contains the following information: \r\n- the name of the provider, \r\n- the annotation \"Data licence Germany \u2013 attribution \u2013 Version 2.0\" or \"dl-de/by-2-0\" referring to the licence text available at www.govdata.de/dl-de/by-2-0 \r\n- a reference to the dataset (URI).", "attribution": "\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2018; BBSR, 2015; \u00a9 Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit; \u00a9Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales; \u00a9 VDEW Frankfurt (Main) 1999; \u00a9 FfE, 2019; "}, "contributors": ["Paul Verwiebe", "Maike Held"], "resources": [{"profile": "tabular-data-resource", "name": "demandregio.demandregio_temporal", "path": "http://opendata.ffe.de:4000/demandregio_temporal?id_temporal=eq.35", "format": "PostgreSQL", "encoding": "UTF-8", "schema": {"fields": [{"name": "id", "description": "Unique identifier", "type": "serial", "unit": null}, {"name": "id_temporal", "description": "Dataset identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region_type", "description": "Region type identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "id_region", "description": "Region identifier", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "year", "description": "Reference year", "type": "integer", "unit": null}, {"name": "internal_id", "description": null, "unit": null}, {"name": "value", "description": null, "type": "double precision", "unit": "MWh/15 Min"}], "primaryKey": ["id"], "foreignKeys": [{"fields": ["id_temporal"], "reference": {"resource": "demandregio.demandregio_temporal", "fields": ["id_temporal"]}}, {"fields": ["id_region_type"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region_beschreibung", "fields": ["id_region_type"]}}, {"fields": ["id_region_type", "id_region"], "reference": {"resource": "geodaten.g_region", "fields": ["id_region_type", "id_region"]}}]}, "dialect": null}], "review": null, "metaMetadata": {"metadataVersion": "OEP-1.4.0", "metadataLicense": {"name": "CC0-1.0", "title": "Creative Commons Zero v1.0 Universal", "path": "https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"}}, "_comment": {"metadata": "Metadata documentation and explanation (https://github.com/OpenEnergyPlatform/organisation/wiki/metadata)", "dates": "Dates and time must follow the ISO8601 including time zone (YYYY-MM-DD or YYYY-MM-DDThh:mm:ss\u00b1hh)", "units": "Use a space between numbers and units (100 m)", "languages": "Languages must follow the IETF (BCP47) format (en-GB, en-US, de-DE)", "licenses": "License name must follow the SPDX License List (https://spdx.org/licenses/)", "review": "Following the OEP Data Review (https://github.com/OpenEnergyPlatform/data-preprocessing/wiki)", "null": "If not applicable use (null)"}}, "ffe_metadata": {"year_weather": [2015], "id_region_type": [4]}}}